HEIGHT AND DISTANCE:


1.

Two ships are sailing in the sea on the two sides of a lighthouse. The angle of elevation of the top of the lighthouse is observed from the ships are 30° and 45° respectively. If the lighthouse is 100 m high, the distance between the two ships is:
A. 	173 m
B. 	200 m
C. 	273 m
D. 	300 m

Answer: Option C




2.  	

A man standing at a point P is watching the top of a tower, which makes an angle of elevation of 30° with the man's eye. The man walks some distance towards the tower to watch its top and the angle of the elevation becomes 60°. What is the distance between the base of the tower and the point P?
A. 	43 units
B. 	8 units
C. 	12 units
D. 	Data inadequate
E. 	None of these

Answer: Option D





3.  	

The angle of elevation of a ladder leaning against a wall is 60° and the foot of the ladder is 4.6 m away from the wall. The length of the ladder is:
A. 	2.3 m
B. 	4.6 m
C. 	7.8 m
D. 	9.2 m

Answer: Option D




4.  	

An observer 1.6 m tall is 203 away from a tower. The angle of elevation from his eye to the top of the tower is 30°. The height of the tower is:
A. 	21.6 m
B. 	23.2 m
C. 	24.72 m
D. 	None of these

Answer: Option A




5.  	

From a point P on a level ground, the angle of elevation of the top tower is 30°. If the tower is 100 m high, the distance of point P from the foot of the tower is:
A. 	149 m
B. 	156 m
C. 	173 m
D. 	200 m

Answer: Option C


6.  	

The angle of elevation of the sun, when the length of the shadow of a tree 3 times the height of the tree, is:
A. 	30°
B. 	45°
C. 	60°
D. 	90°

Answer: Option A




SIMPLE INTEREST:

1.  	

A sum of money at simple interest amounts to Rs. 815 in 3 years and to Rs. 854 in 4 years. The sum is:
A. 	Rs. 650
B. 	Rs. 690
C. 	Rs. 698
D. 	Rs. 700

Answer: Option C


2.  	

Mr. Thomas invested an amount of Rs. 13,900 divided in two different schemes A and B at the simple interest rate of 14% p.a. and 11% p.a. respectively. If the total amount of simple interest earned in 2 years be Rs. 3508, what was the amount invested in Scheme B?
A. 	Rs. 6400
B. 	Rs. 6500
C. 	Rs. 7200
D. 	Rs. 7500
E. 	None of these

Answer: Option A































































